{
    "quizes": [
        {
            "theme": "Гарри Поттер",
            "questions": [
                {
                    "id": 1,
                    "question": "Какое заклинание использовал Гарри, чтобы убить лорда Волан-де-Морта?",
                    "answers": [
                        "Экспеллиармус",
                        "Экспекто Патронум",
                        "Авада Кедавра",
                        "Акцио"
                    ],
                    "correctAnswer": "Экспеллиармус"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "question": "Какое животное на первом собрании Дуэльного клуба Драко Малфой вызвал заклинанием Serpensortia?",
                    "answers": [
                        "Лягушка",
                        "Змея",
                        "Дракон",
                        "Медведь"
                    ],
                    "correctAnswer": "Змея"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "question": "Во что заклинание Felifors превращает кошку?",
                    "answers": [
                        "Шапка",
                        "Летучая мышь",
                        "Спичечная коробка",
                        "Котёл"
                    ],
                    "correctAnswer": "Котел"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "question": "Какой патронус принадлежит Полумне Лавгуд?",
                    "answers": [
                        "Лань",
                        "Кролик",
                        "Собака",
                        "Лошадь"
                    ],
                    "correctAnswer": "Кролик"
                },
                {
                    "id": 5,
                    "question": "С драконами какой породы столкнулся Седрик Диггори в Турнире Трех Волшебников?",
                    "answers": [
                        "Китайский огненный шар",
                        "Шведский тупорылый дракон",
                        "Валлийский зелёный дракон",
                        "Венгерская хвосторога"
                    ],
                    "correctAnswer": "Шведский тупорылый дракон"
                },
                {
                    "id": 6,
                    "question": "Какой крестраж уничтожил Альбус Дамблдор?",
                    "answers": [
                        "Медальон",
                        "Дневник",
                        "Чаша",
                        "Кольцо"
                    ],
                    "correctAnswer": "Кольцо"
                },
                {
                    "id": 7,
                    "question": "Кто спас кентавра от профессора Амбридж в Запретном лесу?",
                    "answers": [
                        "Грох",
                        "Клювокрыл",
                        "Хагрид",
                        "Полумна"
                    ],
                    "correctAnswer": "Грох"
                },
                {
                    "id": 8,
                    "question": "Закончите надпись на надгробии Добби: 'Здесь лежит Добби ...'",
                    "answers": [
                        "'Настоящий друг'",
                        "'Лучший слуга'",
                        "'Мастер носков'",
                        "'Свободный эльф'"
                    ],
                    "correctAnswer": "'Свободный эльф'"
                },
                {
                    "id": 9,
                    "question": "Выберите заклинание, не являющееся непростительным:",
                    "answers": [
                        "Круциатус",
                        "Авада Кедавра",
                        "Империус",
                        "Оппуньо"
                    ],
                    "correctAnswer": "Оппуньо"
                },
                {
                    "id": 10,
                    "question": "Кто был вратарём Гриффиндора в период с 1987 по 1994 год?",
                    "answers": [
                        "Кэти Белл",
                        "Оливер Вуд",
                        "Анджелина Джонсон",
                        "Гарри Поттер"
                    ],
                    "correctAnswer": "Оливер Вуд"
                }
            ]
        },
        {
            "theme": "Еда мира",
            "questions": [
                {
                    "id": 11,
                    "question": "Откуда Том Ям?",
                    "answers": [
                        "Шри-Ланка",
                        "Таиланд",
                        "Япония",
                        "Сингапур"
                    ],
                    "correctAnswer": "Таиланд"
                },
                {
                    "id": 12,
                    "question": "Откуда таджин?",
                    "answers": [
                        "Марокко",
                        "Испания",
                        "Мексика",
                        "Саудовская Аравия"
                    ],
                    "correctAnswer": "Марокко"
                },
                {
                    "id": 13,
                    "question": "Откуда бирьяни?",
                    "answers": [
                        "Эфиопия",
                        "Иордания",
                        "Израиль",
                        "Индия"
                    ],
                    "correctAnswer": "Индия"
                },
                {
                    "id": 14,
                    "question": "Откуда phở?",
                    "answers": [
                        "Вьетнам",
                        "Китай",
                        "Южная Корея",
                        "Камбоджа"
                    ],
                    "correctAnswer": "Вьетнам"
                },
                {
                    "id": 15,
                    "question": "Откуда наси лемак?",
                    "answers": [
                        "Лаос",
                        "Индонезия",
                        "Палау",
                        "Малайзия"
                    ],
                    "correctAnswer": "Малайзия"
                },
                {
                    "id": 16,
                    "question": "Откуда кюртёскалач?",
                    "answers": [
                        "Словакия",
                        "Эстония",
                        "Венгрия",
                        "Литва"
                    ],
                    "correctAnswer": "Венгрия"
                },
                {
                    "id": 17,
                    "question": "Откуда бунни-чау?",
                    "answers": [
                        "США",
                        "Австралия",
                        "ЮАР",
                        "Мьянма"
                    ],
                    "correctAnswer": "ЮАР"
                },
                {
                    "id": 18,
                    "question": "Откуда севиче?",
                    "answers": [
                        "Панама",
                        "Греция",
                        "Франция",
                        "Перу"
                    ],
                    "correctAnswer": "Перу"
                },
                {
                    "id": 19,
                    "question": "Откуда чили en nogada?",
                    "answers": [
                        "Гаити",
                        "Мексика",
                        "Эквадор",
                        "Испания"
                    ],
                    "correctAnswer": "Мексика"
                },
                {
                    "id": 20,
                    "question": "Откуда хачапури?",
                    "answers": [
                        "Албания",
                        "Кипр",
                        "Грузия",
                        "Казахстан"
                    ],
                    "correctAnswer": "Грузия"
                }
            ]
        },
        {
            "theme": "Искусство",
            "questions": [
                {
                    "id": 21,
                    "question": "Какой из этих инструментов играет вместе с двумя скрипками и виолончелью в традиционном струнном квартете?",
                    "answers": [
                        "Арфа",
                        "Альт",
                        "Контрабас",
                        "Виолончель"
                    ],
                    "correctAnswer": "Альт"
                },
                {
                    "id": 22,
                    "question": "В каком фильме Диснея был показан хит Элтона Джона 1994 года 'Can You Feel the Love Tonight'?",
                    "answers": [
                        "Король Лев",
                        "История игрушек",
                        "Аладдин",
                        "Мулан"
                    ],
                    "correctAnswer": "Король Лев"
                },
                {
                    "id": 23,
                    "question": "В каком классическом фильме есть такая цитата: «Честно говоря, моя дорогая, мне наплевать»?",
                    "answers": [
                        "Доктор Живаго",
                        "Касабланка",
                        "Гражданин Кейн",
                        "Унесенные ветром"
                    ],
                    "correctAnswer": "Унесенные ветром"
                },
                {
                    "id": 24,
                    "question": "Какой альбом Blur появился первым?",
                    "answers": [
                        "The Great Escape",
                        "Parklife",
                        "Modern Life Is Rubbish",
                        "Think Tank"
                    ],
                    "correctAnswer": "Parklife"
                },
                {
                    "id": 25,
                    "question": "В каком городе вы можете найти «Давида» Микеланджело?",
                    "answers": [
                        "Флоренция",
                        "Париж",
                        "Тулуза",
                        "Мадрид"
                    ],
                    "correctAnswer": "Флоренция"
                },
                {
                    "id": 26,
                    "question": "Кого часто называют королем латинской поп-музыки?",
                    "answers": [
                        "Рики Мартин",
                        "Энрике Инглесиас",
                        "Луис Фонси",
                        "Ромео Сантос"
                    ],
                    "correctAnswer": "Энрике Инглесиас"
                },
                {
                    "id": 27,
                    "question": "Кто был главным архитектором Эйфелевой башни?",
                    "answers": [
                        "Фрэнк Ллойд Райт",
                        "Виктор Хора",
                        "Людвиг Мис ван дер Роэ",
                        "Стивен Совестр"
                    ],
                    "correctAnswer": "Стивен Совестр"
                },
                {
                    "id": 28,
                    "question": "Какая из этих 4-х групп продала больше всего пластинок?",
                    "answers": [
                        "The Jackson 5",
                        "Boyz II Men",
                        "Backstreet Boys",
                        "NSYNC"
                    ],
                    "correctAnswer": "Backstreet Boys"
                },
                {
                    "id": 29,
                    "question": "Граффити происходит от итальянского слова «graffito», что означает:",
                    "answers": [
                        "Настенные рисунки",
                        "Царапины",
                        "Вандализм",
                        "Распыление"
                    ],
                    "correctAnswer": "Царапины"
                },
                {
                    "id": 30,
                    "question": "Какая звезда 80-х признана Книгой рекордов Гиннеса самой продаваемой певицей всех времен?",
                    "answers": [
                        "Алла Пугачева",
                        "Мадонна",
                        "Уитни Хьюстон",
                        "Селин Дион"
                    ],
                    "correctAnswer": "Мадонна"
                }
            ]
        },
        {
            "theme": "Космос",
            "questions": [
                {
                    "id": 31,
                    "question": "С какого года Плутон считается карликовой планетой?",
                    "answers": [
                        "2004",
                        "2006",
                        "2008",
                        "2009"
                    ],
                    "correctAnswer": "2006"
                },
                {
                    "id": 32,
                    "question": "Сколько времени нужно, чтобы солнечный свет достиг Земли?",
                    "answers": [
                        "8 секунд",
                        "8 минут",
                        "8 часов",
                        "8 дней"
                    ],
                    "correctAnswer": "8 минут"
                },
                {
                    "id": 33,
                    "question": "Какое созвездие ближе всего к Земле?",
                    "answers": [
                        "Орион",
                        "Центавр",
                        "Большая Медведица",
                        "Овен"
                    ],
                    "correctAnswer": "Центавр"
                },
                {
                    "id": 34,
                    "question": "Какой элемент составляет большую часть Солнца?",
                    "answers": [
                        "H",
                        "He",
                        "Na",
                        "N"
                    ],
                    "correctAnswer": "H"
                },
                {
                    "id": 35,
                    "question": "Как называется граница вокруг черной дыры, где свет не может избежать гравитационного притяжения дыры?",
                    "answers": [
                        "Горизонт событий",
                        "Сингулярность",
                        "Аккреционный диск",
                        "Фотонное кольцо"
                    ],
                    "correctAnswer": "Горизонт событий"
                },
                {
                    "id": 36,
                    "question": "Как называется галактика, ближайшая к Млечному Пути?",
                    "answers": [
                        "Комета",
                        "Головастик",
                        "Андромеда",
                        "NGC 2770"
                    ],
                    "correctAnswer": "Андромеда"
                },
                {
                    "id": 37,
                    "question": "Как называется кольцевидная область из льда и камня, расположенная недалеко от орбиты Нептуна?",
                    "answers": [
                        "Облако Оорта",
                        "Пояс Койпера",
                        "Пояс Астероидов",
                        "Туманность Тор"
                    ],
                    "correctAnswer": "Пояс Койпера"
                },
                {
                    "id": 38,
                    "question": "Какая туманность ближе всего к Земле?",
                    "answers": [
                        "Орион",
                        "Краб",
                        "Кошачий глаз",
                        "Сердце"
                    ],
                    "correctAnswer": "Орион"
                },
                {
                    "id": 39,
                    "question": "Первым человеком, вступившим на Луну, был:",
                    "answers": [
                        "Нил Армстронг",
                        "Алексай Леонов",
                        "Луи Армстронг",
                        "Базз Олдрин"
                    ],
                    "correctAnswer": "Нил Армстронг"
                },
                {
                    "id": 40,
                    "question": " Какая из планет является самой холодной?",
                    "answers": [
                        "Уран",
                        "Меркурий",
                        "Венера",
                        "Юпитер"
                    ],
                    "correctAnswer": "Уран"
                }
            ]
        }
    ]
}